《**我和殭屍有個約會II**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視拍攝製作的時裝奇幻](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，全劇共43集，監製[冼志偉](../Page/冼志偉.md "wikilink")，此劇為《[我和殭屍有個約會系列](../Page/我和殭屍有個約會系列.md "wikilink")》第二部，於1999年製作，2000年首播。大結局更打破無綫[慣性收視的規律](../Page/慣性收視.md "wikilink")，平均收視20點，最高更達22點，取得六成收視。主題曲《假如真的再有約會》更成為粵語流行經典作品，而[無綫電視更於](../Page/無綫電視.md "wikilink")2014年的電視劇《[老表，你好hea！](../Page/老表，你好hea！.md "wikilink")》翻唱這首歌作為電視劇插曲。

## 內容簡介

全劇分為十七個單元，並分別由不同角色讀白，十七個單元包括：

1.  天佑復生（旁白：小玲）
2.  古堡傾情（旁白：小玲）
3.  新世紀的夢（將臣）
4.  三八年的孽 二千年的緣（旁白：天佑）
5.  貞子的菠蘿油（旁白：正中）
6.  命運交響曲
7.  救世者
8.  珍珍死了（旁白：珍珍）
9.  聖經密碼
10. 創世驚情
11. 追殺羅密歐
12. 一個也不能少（旁白：奮仁）
13. 二零零一年一月四日（沒旁白）
14. 沒有未來的日子（旁白：未來）
15. 秦夢（沒旁白）
16. 風中叮噹（旁白：叮噹）
17. 愛在地球毀滅時（旁白：復生）

### 承接上輯

第一部中，「況天佑」乃是況國華的易名，而在第二部中，況天佑和況國華是兩個分開的角色（況國華為況天佑的祖父）。引申自第一部，由山本一夫與況國華對戰時開始。

第一部結局中大日如來改變過去，使得過去中，驅魔龍族傳人馬丹娜出現追殺將臣，令況國華、何復生及山本一夫免被將臣所咬。而況國華亦與阿秀有其子嗣，而孫子取名為況天佑，但後來由於馬丹娜仍想消滅將臣，故至紅溪村要求中國游擊隊長況國華幫忙，並交給他淨世龍珠以免成為殭屍，但兩人合力仍不敵將臣，淨世龍珠亦被將臣捏成兩半，且當時村內小童何復生為找失蹤的大咪小咪（貓）也因此受傷。兩人失敗後，將臣將況國華及何復生「再度」咬成殭屍，隨即又在紅溪村消失。

六十年後，況國華孫子況天佑，與驅魔龍族傳人馬小玲相識，更與其朋友王珍珍同為男女朋友。天佑於故事初期被殺，國華因感到孫兒有劫難而趕到卻為時已晚，天佑死後，國華使用孫子身份繼續生活......

### 劇情概述

天地混沌，太初有情，女媧泥土造人，煉彩石補天，為人類締造生機。誰知人類貪婪成性，自我走向滅亡。女媧不惜耗盡心力，將五種惡性權力：妒忌、怨恨、迷茫、痴戀和權力自人間抽出，化成五色彩石，使人間重歸潔淨。無奈事與願違，五種惡性在人間再生，女媧心痛惡絕，決定向人類發出最後通牒，矢言在萬世後回歸之日，人類若然仍是殺戮不斷，便要將天地毀滅。說罷，女媧把肉身封在五彩精魂之中，自我流放於九天。非人非鬼亦非神的殭屍真祖將臣眼見女媧為人類流露的喜與悲，對她早已迷戀。自女媧去後，將臣便進入沉睡中，靜待女媧的回歸。

公元2000年，距離女媧回歸只有一年的人世間，香港警察況天佑邂逅驅魔龍族馬氏第四十代傳人馬小玲，兩人互生情愫，但是天佑身邊女友王珍珍是小玲自小一起成長的好朋友，加上馬家祖訓，令小玲不敢對天佑流露出情感。

小玲藉工作之便，帶著徒弟正中、珍珍及天佑一同前往英國欲追回被殭屍奪走的「天使之淚」。遇上50年前未完成婚禮的殭屍萊利，及無法接受自己被萊利變成殭屍回來報復的詩雅。但是詩雅卻在此時發現萊利原來一直深愛著自己，於是選擇被小玲收服。萊利蹤跡不明，認定小玲是殺死心愛之人的兇手，凶性大發與眾人大戰，天佑不敵被萊利所殺。此時出現與天佑面容相同的殭屍，原來是60年前被將臣所咬的天佑爺爺——況國華。在國華及孔雀法師的幫助下，小玲收服了萊利。

香港出現殭屍殺人事件，幕後黑手是日東集團主席堂本靜為日東集團前主席山本一夫的孫子。認為成為殭屍是美好的事，在藍大力的策劃下終如願變成殭屍。成為了殭屍的堂本靜戀上了金未來，且誕下兒子尼諾。

司徒奮仁由日東集團前主席山本一夫的DNA複製，因有超能力而被誤為救世主，後發現超能力是腦生凍瘤所致。奮仁為了不捨珍珍，讓將臣吸血。但珍珍卻被想保住自己兒子的堂本靜所殺。

純真的將臣以為將世人變作殭屍，便能將之救贖，助人類避過女媧降世的一劫。六十年前被將臣咬過的國華，與小玲攜手等待女媧回歸，誓要阻其滅世；鍾情女媧至天荒地老的將臣卻舉行了盛大的婚宴，準備迎接心中的女神……當五色彩石撞向人間之際，會是人類的酷劫將至、還是將臣與女媧緣盡之時？

### 原聲大碟

其後發行了本劇的原聲大碟，共收錄了十二首歌曲，除了收錄了第一、二部主題曲及第二部插曲和原聲音樂外，特別收錄了由天佑（尹天照）主唱、小玲（萬綺雯）獨白的第二部插曲愛在地球毀滅時。歌曲包括永世的緣、假如真的再有個約會、復活、情未了、愛在地球毀滅時、殭屍魔法、愛與夢、復生與天佑、夢裏是誰、願永世與共、假如真的再有約會－劇場版和愛在地球毀滅時－珍藏版。

## 演員

### 主要角色

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尹天照.md" title="wikilink">尹天照</a></p></td>
<td><p>況國華</p></td>
<td><p>將臣之後，第二代殭屍，特殊能力為高速移動。 性格跟第一集相近，為人沉默寡言、正直善良，有時卻為顧及他人感受變得優柔寡斷，尤其面對感情。</p>
<p>中國抗日戰爭時一支中國游擊隊的隊長。與日本少佐山本一夫為死敵，曾於與山本一夫的死鬥中險被將臣所咬，得馬丹娜出手阻止。因第一輯結局改變歷史，使國華跟阿秀誕下子嗣，後來馬丹娜要求況國華幫忙想消滅將臣，故至紅溪村，並交給他淨世龍珠以免成為殭屍，但兩人合力仍不敵將臣。兩人失敗後，況國華及村童何復生身受重傷，將臣為相救兩人將其咬成殭屍，兩人因而終變成了不老不死、以血為生的殭屍。</p>
<p>與復生相依為命，雖然必須吸血維生，但在六十年中從未吸食過活人鮮血，只以死人血液和醫院淘汰的過期血包來維持生命，因而實力不及其他同為將臣之後的殭屍。</p>
<p>在孫兒況天佑死後，意外代替了他的身份，經歷眾多生離死別的事件後漸漸發現馬小玲在自己心裡有著極重的位置。與將臣最終決戰時，真正體會到自己深愛馬小玲，愛才是殭屍最終極的力量，從而蛻變成血紅眼瞳的始祖殭屍，擁有真正能與將臣匹敵之實力。與小玲聯手擊敗將臣及成功阻止滅世後因重傷和筋疲力盡而雙雙倒地昏迷，後來被明日帶往盤古族救醒，並受明日委託把一本空白的聖經交給最信任的人保管及填寫新的密碼。最後在把聖經交給變回普通人的況復生及與其話別後，自願留在盤古族與小玲長相廝守。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>況天佑</p></td>
<td><p>況國華的親孫兒，兩人卻未曾相見，香港警隊高級督察，與王珍珍為男女朋友，心底卻深愛著馬小玲。性格不同於爺爺況國華的寡言沉默，性格好動開朗。 在英國被萊利殺死，其後被況國華葬在萊利和詩雅附近。</p>
<p>魂魄回魂時說了一句：「或者，在一些不明的時空，發生一些難以理解的事，使後世發生一些難以預計的變化。或者我本來就不該存在。」似是呼應第一輯，因自己是改變歷史後才得以存在的人。</p>
<p>與各人道別後，讓祖父況國華正式代替他的身分，並升上天堂。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>況中棠</p></td>
<td><p>況國華於秦朝的前世，為秦朝將軍，與馬靈兒為情侶，可惜因為<a href="../Page/秦始皇.md" title="wikilink">秦始皇成了殭屍</a>，怕被馬靈兒收伏，下令況中棠殺死馬靈兒。在誅九族的威脅之下，況中棠被迫忍痛含淚殺了馬靈兒，然後自盡而死。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬綺雯.md" title="wikilink">萬綺雯</a></p></td>
<td><p>馬小玲</p></td>
<td><p>與上一輯一樣，馬小玲為兩大驅魔世家「南毛北馬」中驅魔龍族馬家第四十代傳人，性格外剛內柔，只是今輯眾人已經知道馬小玲做的是一門怎樣的『清潔生意』，而況天佑接受王珍珍之前曾經追求過小玲，兩人所發生的事一直深印於她心底。況天佑因喜歡她，為惹起她注意，起了個花名給她--『巫婆玲』。</p>
<p>對蟑螂非常害怕。</p>
<p>對況天佑之死悲痛欲絕，懇求況國華暫代其身份生活，但和他經歷眾多事件後漸漸愛上了這個新的況天佑。對付堂本靜一役，無法下手消滅因目睹珍珍之死而變得瘋狂的天佑。</p>
<p>由於女媧滅世，馬小玲一眾人只好殺掉女媧去挽救世界，卻遭愛上女媧的將臣把她身邊最親的人殺害。為了防止因為傷心流淚而失去法力，馬小玲要求天佑給她下忘情咒，甦醒過來的卻成了馬小玲的前世馬靈兒。後來馬靈兒因為被天佑的真情打動而自願離開小玲，並解除數千年以來馬家女性不能流淚的詛咒。最後與天佑有情人終成眷屬，並聯手擊敗將臣及成功阻止滅世。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>馬靈兒</p></td>
<td><p>馬小玲於秦朝的前生，馬氏驅魔龍族第一代祖師。受秦始皇之命為朝廷降魔伏妖。與被派遣來保護她的將軍況中棠相戀，並收伏了神龍為馬家靈獸。後來秦始皇變成殭屍，害怕馬靈兒會消滅自己，於是以家眷威脅況中棠，命令其殺死馬靈兒。馬靈兒為救況中棠與徐福交戰時被他一劍刺至重傷，因為感到被況中棠背叛，臨死前為馬氏家族落下詛咒，馬家世代的女人不能為男人流淚，否則法力全失。馬小玲因忘情咒失去記憶時，馬靈兒依附於她身上的怨念醒覺，一度欲殺況天佑以還其孽債，但愈發感受到馬小玲對況天佑那無悔的愛，因此最終消解了馬家數千年來的無淚詛咒。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>馬丹娜</p></td>
<td><p>馬小玲的姑婆，以靈體的模式留在陽間照顧和指導小玲。與第一部不同的除了造型之外，就是不用在夢境中也可與小玲溝通。與將臣一戰中用自己的靈氣去增強姪女馬叮噹的法力，卻因此魂飛魄散。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a></p></td>
<td><p>將　臣/<br />
姜真祖</p></td>
<td><p>每當盤古於宇宙開闢一個新世界的時候，會於該世界留下一名族人使者，以監察此新世界，將臣便是地球此世界的盤古使者，其在天地初開人類還沒有出現時已經存在，卻在長久的永恆沉睡中遺忘了自己的使命和身份。 故事中是地球所有殭屍的始祖，有永恆的生命，不老不死不滅，於世界和時間誕生之前在長久沉睡中意外被女媧對盤古的祈求造人之願喚醒，震撼於大地女神的慈憫，在相遇的一刻愛上了她。自始便形影不離地跟在女媧身旁。</p>
<p>因在萬物混沌時早已降臨世界，所以亦無人間種種正邪生死善惡的觀念。雖為殭屍真祖，但不用像人類成為殭屍般吸血維生，因生性純真，其把人類變成殭屍其實是為了救人，所以億萬年來只咬過五人，分別是：奇諾（<a href="../Page/徐福.md" title="wikilink">徐福</a>）、李維斯（烏鴉）、何復生、況國華（天佑）、司徒奮仁、 山本一夫。</p>
<p>認為生命對其最重要的人有三人，分別是：女媧、況國華、馬叮噹。</p>
<p>六十年前為救回被自己重創的況國華和何復生，於是將二人變成殭屍，看見況國華變成殭屍後要離開摯愛，不解為何救了一個人會換來痛苦的生離死別，於是決定步入紅塵人世，體會七情六慾，自此過了六十年人類生活。</p>
<p>在大學時化名姜真祖，認識了馬叮噹，二人互生情愫，令他明白自己對著女媧的感情就是人世間的愛情。在和馬丹娜與馬叮噹一戰之中，馬叮噹不忍下手，謊稱自己已經哭過，放走了將臣。由於將臣感到心中有愧，於是答應了馬叮噹的三個要求。當女媧重返人間，將臣為了馬叮噹，於是盡自己最大努力希望令女媧改變滅世的初衷。無奈事與願違，當得悉阻止<a href="../Page/女媧.md" title="wikilink">女媧唯一的辦法便是消滅女媧的元神</a>，將臣痛苦異常，在無奈的情況下忍痛逼卻自己下手殺死馬叮噹，思想從此陷入瘋狂的崩潰邊緣。後來為救回被馬叮噹重創的女媧，以血印控制五色使者與司徒奮仁，吩咐其不斷殺人，收集人類靈魂來救贖女媧。同時不斷殺害況天佑身邊的朋友以激發他的潛力，希冀況天佑能以勢均力敵的身份來與自己一戰。 最後在明日口中知道原來自己是盤古族人的一員，本來任務就是監察女媧和阻止女媧的滅世舉動。可惜將臣已深深愛上女媧，亦決心要與盤古族為敵，並與況天佑展開最後一戰，最後被況天佑擊敗，並自願跟隨明日返回盤古族。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃卓玲.md" title="wikilink">黃卓玲</a><br />
（配音：<a href="../Page/曾佩儀.md" title="wikilink">曾佩儀</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/女媧.md" title="wikilink">女媧</a></p></td>
<td><p>大地之母，乃天外天之大神；深愛著將臣。看見自己所創造的人類步向醜惡而決定滅世重生，而滅世的方法就是隕石撞地球，但後來都不清楚滅世是對或錯，自己也不能阻止，阻止滅世的方法就是消滅自己的元神。其後被馬叮噹用伏魔劍刺中昏迷，但將臣因為悲憤而以血印控制司徒奮仁及五色使者到處殺人以收集靈魂救醒自己。醒後因知道將臣的所為而感到心痛、後悔，於是放棄滅世，並自願被況天佑擊殺，死在被天佑重創的將臣懷裡。後來因天佑與馬小玲聯手以盤古弓射出以愛的力量幻化而成的箭摧毀滅世殞石，其附在殞石內沉睡的真身亦一同被消滅。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張慧儀.md" title="wikilink">張慧儀</a></p></td>
<td><p>馬叮噹</p></td>
<td><p>馬小玲的姑姑，馬丹娜的姪女。法力之高強尤勝祖先馬靈兒，曾被喻為最有可能消滅將臣的馬家傳人。就讀大學時，因「羅密歐與茱麗葉」這部戲的關係，間接認識姜真祖，進而產生好感，有次，與馬丹娜一同收伏將臣的戰役，無意中得知姜真祖即是將臣，沒有與馬丹娜一同使出天雷鎮時，因此將臣得以逃走，謊稱自己已經哭過，並且愛上一個不能愛的人那就是將臣，之後，被馬丹娜逐出家門，在途中遇見將臣，將臣答應她三個條件（第一個條件：救回厄爾尼諾；第二個條件：要盡自己的能力阻止女媧滅世；第三個條件：要況天佑、馬小玲、大咪、小咪等人平安無事的離開通天閣），接手了白素貞（此輯至死也等不到許仙）的WAITING BAR，並更名為FORGET IT BAR，也從白素貞學到調酒（第28集提到），之後，與馬丹娜、馬小玲、大咪、小咪、況天佑一起收伏將臣的戰役中，因雙方的力量過於懸殊，宣告失敗，馬叮噹在獲得馬丹娜的靈力之後，伏魔劍刺向女媧，女媧陷入昏迷，將臣進而誅殺馬叮噹，最後，將馬叮噹的遺體放在月球上。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳啟泰.md" title="wikilink">陳啟泰</a></p></td>
<td><p>山本一夫</p></td>
<td><p>日東集團前主席，中國抗日戰爭時的日軍少佐。與中國游擊隊隊長況國華為死敵，因第一輯結局改變歷史，與況國華的死鬥中險被將臣所咬，得馬丹娜出手阻止，因而免去成為殭屍之苦。中日戰爭後因傷退役返回日本，並以冷酷殘忍的手段教導其外孫堂本靜。年老時遇見已變成殭屍的況國華，看見況國華變成殭屍要受不老不死之苦感到可笑，覺得自己永遠比況國華幸福是因為自己可以選擇死，最後於況國華面前含笑剖腹自盡。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>司徒奮仁</p></td>
<td><p>電視台副總監，為人自私自利，可為了提高收視手段無所不用其極，後被發現為山本一夫的DNA複製而成的複製人，也就是說，司徒奮仁就是山本一夫。</p>
<p>喜歡王珍珍，認識珍珍後性格有所改變，與她有萬世緣份。</p>
<p>魔星出生前在醫院教堂遇見將臣，被其咬傷成為第二代殭屍。後暗戀馬叮噹，又因馬叮噹之死而令其決心成為將臣手下，並尋找機會擊殺將臣。最後在和況天佑打將臣時，被將臣所殺。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊恭如.md" title="wikilink">楊恭如</a></p></td>
<td><p>王珍珍 /<br />
山本雪</p></td>
<td><p>性格亦與上輯一樣，是位單純可人的小學教師，故事一開始已是況天佑的女朋友，但本身知道自己不是天佑心中最愛的人。況天佑死亡後況國華意外代替他的身份，希望在不傷害珍珍的情形下令她和「況天佑」分手。在知道真正的天佑已死，於是和況國華分手，但其間總是不自禁將國華當作天佑，對這另一個況天佑的感覺感到迷茫，不知應否愛他，最後跟況天佑說不愛她就別咬她，用以釐清雙方的感覺。 其後一直幫助司徒奮仁在救世者的身份中掙扎。於夢裡堂本靜一戰中，被堂本靜重創其真身，天佑為了救她想把她咬作殭屍，王珍珍卻要他記住那對她的承諾：不愛她就別咬她，最後況天佑猶疑，不知自己是不是深愛珍珍，還是錯把她當成妻子阿秀，珍珍因而傷重死去。</p>
<p>前世為山本一夫的妻子山本雪。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳廷燁.md" title="wikilink">吳廷燁</a></p></td>
<td><p>堂本靜</p></td>
<td><p>日東集團主席，日本首富，山本一夫的外孫，自童年一直受其外公虐待，後來外公自殺死在已變成殭屍的況國華（即後來的況天佑）面前，所以誤以為國華是拯救他的天神，長大後更變成一名瘋狂想成為殭屍的變態殺手，四處咬殺人，夢夢也是被他咬殺；之後被藍大力誘拐而成為第三代殭屍（於第10集被李維斯所咬），能力為可隨意進入別人的夢境，並使夢中發生過的事變為真實。 與金未來一見鍾情，後為救被貞子控制的惡靈重創的未來而將其咬成第四代殭屍，並與其在夢中發生關係，使其懷有魔星尼諾，甚至因為深愛未來而向警方自首，並自願接受監禁來贖罪。後來因受藍大力挑撥和蠱惑，說況天佑及馬小玲會對未來及尼諾不利，因此陷入瘋狂狀態，繼而逃獄並到處大開殺戒，殺了王珍珍。最後被發狂的況天佑和司徒奮仁打至重傷，並被馬小玲收伏。臨死前從手抱尼諾的未來口中得知事件真相後為自己的所為感到後悔，以最後力量使眾人做好夢作為最後懺悔，最後在未來懷裡含笑而終。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>堂本真悟</p></td>
<td><p>堂本靜的父親，山本未來的丈夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張文慈.md" title="wikilink">張文慈</a></p></td>
<td><p>金未來</p></td>
<td><p>一位死後而復生的奇女子。金正中的契表姨，樣貌酷似堂本靜的母親。愛上了堂本靜，在第13集貞子一役中生命垂危之際被堂本靜所咬而變成第四代殭屍（去到第15集才變身成殭屍），並懷有厄爾尼諾（魔星）。特殊能力為空氣彈。36集為了保護兒子而被藍大力、烏鴉、奇諾合力擊殺，卻因母愛的力量使其忘記自己已死的事實，再度醒來並帶著尼諾逃走。之後掩護尼諾開啟盤古墓時再度與藍大力一眾戰鬥，跨級殺掉李維斯且重傷奇諾終於逼得將臣出手，為保護兒子所展現出的實力（4代贏2代，印證殭屍最大的力量來自愛）連將臣也為之動容，終於在將臣提醒自己已死的事實下死去。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>山本未來</p></td>
<td><p>山本一夫女兒，堂本靜的母親，堂本真悟的老婆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁榮忠.md" title="wikilink">梁榮忠</a><br />
（童年配音：<a href="../Page/譚淑嫻.md" title="wikilink">譚淑嫻</a>）</p></td>
<td><p>堂本厄爾尼諾 /<br />
魔　星</p></td>
<td><p>堂本靜與金未來之子，司徒奮仁（山本一夫）的曾外孫。相傳殭屍是不可以像人類般傳宗接代，如果殭屍懷孕的話生下來的必然是魔星。父母二人皆為殭屍，所以尼諾就是魔星。</p>
<p>因未出生時其母金未來沒有吸足夠的血使其營養不良，故出生後不僅沒有頭髮，而且患有急速衰老症，僅得數月壽命，一個月大的時候身體已長大成為成年人的模樣。由於是魔星的緣故，所以擁有極高的智商，未出生時已可與母親金未來交談。金未來曾在分娩時欲殺尼諾，所以尼諾出生後依然憎恨著未來。實力非一般殭屍可以比擬，連身為將臣之後的烏鴉和徐福也並非其敵手，潛力驚人，甚至能威脅將臣和女媧。 盤古族的守墓者，使命是開啟盤古墓。 驚人的智商使其破解聖經密碼並找到開啟盤古墓對付女媧的方法。最後放棄抵抗，死於將臣手上。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜汶澤.md" title="wikilink">杜汶澤</a></p></td>
<td><p>金正中</p></td>
<td><p>馬小玲的徒弟；金未來的契表姨甥。愛上過女鬼貞子。後期被將臣命令的司徒奮仁所咬而變成殭屍，最後冰符都沒用，再求被人收，由其師馬小玲親手收伏而亡。<a href="../Page/許仙.md" title="wikilink">許仙轉世</a>（參考<a href="../Page/我和殭屍有個約會.md" title="wikilink">我和殭屍有個約會第一部</a>）。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國權_(香港藝人).md" title="wikilink">張國權</a></p></td>
<td><p>況復生</p></td>
<td><p>一代童星；靠著自己天才的腦袋照顧著況天佑。</p>
<p>原名何復生。 六十年前為了找回自己養的貓大咪小咪，也因此受傷，而被將臣所咬成為第二代殭屍，由於被咬時還是小孩，故此身體便停止生長。其超能力為可將人的容貌和身材暫時改變。</p>
<p>在滅世阻止後，發現自己流血，就知道已經變回人。</p>
<p>世界回復平靜後，同朱瑪麗一起接收一本空白的聖經。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃樹棠.md" title="wikilink">黃樹棠</a></p></td>
<td><p>何應求</p></td>
<td><p>兩大驅魔世家之一「南毛北馬」中，<a href="../Page/殭屍道長.md" title="wikilink">殭屍道長</a><a href="../Page/毛小方.md" title="wikilink">毛小方的傳人</a>，法力驚人，對馬丹娜有一種不一樣的感情；受馬丹娜之託照顧著況家上下，專門為鬼魂就醫。最後被將臣所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳蕙明.md" title="wikilink">陳蕙明</a></p></td>
<td><p>小　咪 /<br />
MIMI</p></td>
<td><p>況復生養的貓，因吃下半顆淨世龍珠而變化為貓妖，會招換馬家龍神。因馬家的關係成了貓妖，卻因此而憎恨馬家人。</p>
<p>因喜歡況國華而主動拜馬小玲為師。最終親耳聽到況國華說只當她是好朋友，傷心卻絕的她在盤古墓中故意踏錯，死於盤古墓中，半顆淨世龍珠歸回馬小玲手上。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚安娜.md" title="wikilink">姚安娜</a></p></td>
<td><p>大　咪</p></td>
<td><p>況復生養的貓，因吃下半顆淨世龍珠而變化為貓妖。</p>
<p>在馬叮噹的FORGET IT BAR工作。喜歡尼諾，最後因被失控的司徒奮仁誤傷致死，半顆淨世龍珠歸回馬小玲手上。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>孔　雀</p></td>
<td><p>日本裏高野法力僧。後期被其師父所咬變成殭屍。</p>
<p>最後將臣一役，以其畢生法力誦唸天龍禪唱而死。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳保元.md" title="wikilink">陳保元</a></p></td>
<td><p>奇諾/<br />
<a href="../Page/徐福.md" title="wikilink">徐福</a></p></td>
<td><p>原名徐福，為中國歷史上秦始皇授命尋找不死仙藥的方士。後來遇見將臣，得悉只有變成殭屍才可以不老不死，於是求了將臣三日三夜才被將臣所咬變成第二代殭屍。後來亦將秦始皇咬傷使其變成殭屍，更教唆秦始皇除掉馬靈兒。</p>
<p>由於是第二代殭屍，又長久吸食活人鮮血，因此實力非常強勁，在早期，同為將臣之後的況天佑完全不是他對手。經常與李維斯以二人組身份出現。後來因為輕敵而被功力大增的況天佑輕易擊倒（當時天佑為普通型態，奇諾則為瘋狂型態，但因為天佑、小玲二人被白狐送往滅世後的未來期間，小玲曾經捐出自己的血給天佑充飢，可能因為驅魔龍族的血與殭屍血結合，激發天佑的潛力），最後被馬靈兒收伏。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉良財.md" title="wikilink">葉良財</a></p></td>
<td><p>李維斯/<br />
烏　鴉</p></td>
<td><p>原名烏鴉，裏高野法力僧的叛徒。四百年前曾經引發叛亂，但被平定，被追殺之下逃到中國自願被將臣所咬成為第二代殭屍。</p>
<p>由於是第二代殭屍，又長久吸食活人鮮血，實力強悍，經常與奇諾以二人組身份出現。</p>
<p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬宗德.md" title="wikilink">馬宗德</a></p></td>
<td><p>藍大力</p></td>
<td><p>五色使者之一，代表人類的劣根性之一：權力。喜歡玩弄權力，玩弄和擺布人類。嘴巴雖說忠心於女媧，但眾人皆知他愛權力，因此不會甘心臣服於任何人之下，包括將臣和女媧。</p>
<p>奇諾和李維斯經常跟著他為他辦事。</p>
<p>曾奉將臣之命複製出救世者，可是由於擔心複製出來的救世者不能為他所控制，亦害怕救世者將來與自己為敵，於是在複製的過程中「不小心」將都靈裹屍布的遺傳基因與山本一夫的DNA調換，司徒奮仁便是過程中的產物。最後被司徒奮仁所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江美儀.md" title="wikilink">江美儀</a></p></td>
<td><p>黑　雨</p></td>
<td><p>五色使者之一，代表人類的劣根性之一：怨恨。曾幫金未來、王珍珍、馬小玲（2月14日情人節）批命。</p>
<p>憎恨女媧以及背叛了女媧。所以盡力協助馬小玲等人以阻止女媧滅世。最後被司徒奮仁所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃璦瑤.md" title="wikilink">黃璦瑤</a></p></td>
<td><p>紅　潮</p></td>
<td><p>五色使者之一，代表人類的劣根性之一：迷茫。本來是沒有容貌，沒有個性的人。 後來在紅溪村遇見況國華之妻阿秀，因佩服阿秀而用了阿秀的樣子。最後為了況天佑背叛了將臣，被將臣的血印間接殺害。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李潤祺.md" title="wikilink">李潤祺</a></p></td>
<td><p>黃　子 /<br />
Sunny</p></td>
<td><p>五色使者之一，代表人類的劣根性之一：妒忌。可化身為巨蟒。曾與白狐有過一段感情。</p>
<p>在人間以Sunny的身份出現，與況天佑為警局同事。由於喜歡白狐，因此非常討厭白狐身邊的男人。最後被白狐推出去被司徒奮仁所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王薇_(香港).md" title="wikilink">王　薇</a></p></td>
<td><p>白　狐 /<br />
白心媚</p></td>
<td><p>五色使者之一，代表人類的劣根性之一：癡戀，亦是女媧身邊的九尾狐。身懷可穿越時空的能力。在商朝時被女媧下令監視人世，但變成妲己迷惑紂王。曾與黃子有過一段感情。最後被司徒奮仁重創而死。</p>
<p>在人間以白心媚的身份出現，愛上了朱永福。因為朱永福想殺白心媚，最後把朱永福送到滅世後的未來。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃美棋.md" title="wikilink">黃美棋</a></p></td>
<td><p>朱瑪麗（Mary）</p></td>
<td><p>朱永福的女兒，復生的同班同學。親眼看見白心媚殺死誤以為被白心媚下藥毒害的福媽，後更被福媽的鬼魂上身想要向白心媚報復。世界回復平靜後，同復生一起接收一本空白聖經。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姜皓文.md" title="wikilink">姜皓文</a></p></td>
<td><p>朱永福</p></td>
<td><p>白心媚（白狐）的未婚夫，Mary的父親。以慢性毒藥替換妻子常吃的維生素藥，跟情婦一起下毒毒死Mary親生母親以騙取保險金，後結識白心媚想以同樣方法將其殺害並再次騙得保險金。但白心媚卻一心想要討好福媽，而把那瓶已被換成毒藥的維生素給了福媽。</p>
<p>福媽死時揭發維生素藥其實是毒藥而讓白心媚懷疑上朱永福。被白心媚揭發後想跟情婦一起把白心媚殺了棄屍荒野，卻被白心媚抓去。在白心媚指明兩個只能活一個下，為了活命把情婦殺了。白心媚覺得同樣情況下，況天佑跟馬小玲卻是為了對方互相犧牲而不是互相殘殺，對朱永福大失所望。卻因為承諾不會殺剩下的一個而把朱永福帶到2001年1月4日世界末日後，讓他獨自一人自生自滅。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳麗雲.md" title="wikilink">陳麗雲</a></p></td>
<td><p>福　媽</p></td>
<td><p>朱永福的母親。一直以為前媳婦是因為兒子跟白心媚有染而活生生氣死，所以一直對白心媚百般為難。</p>
<p>因為白心媚的討好而誤服下朱永福送給白心媚的慢性毒藥，卻以為是白心媚想要毒害自己好嫁給朱永福，所以想要去跟白心媚同歸於盡，卻比白心媚給殺死。死後上了孫女的身想要向白心媚報復跟帶著孫女一起死，在白心媚跟化身為自己婆婆的馬叮噹口中得知真相後痛哭流涕。</p>
<p>向白心媚交代好孫女，並說下狠話如果對她孫女不好後絕對會回來報仇後消失。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃韻材.md" title="wikilink">黃韻材</a></p></td>
<td><p>校長</p></td>
<td><p>況復生所就讀小學的校長，王珍珍、司徒奮仁的上司，為人貪生怕死。</p>
<p>與司徒奮仁、復生及一眾學生一同被Peter捉進鏡子世界，後來在Peter欲把鏡子世界毀滅及與眾人同歸於盡時，因貪生怕死而丟下眾人先行逃生，最後反而眾人成功逃離鏡子世界，自己卻因為驚慌迷路，加上魔鏡被馬小玲以符咒封印而逃不掉，被永久困在魔鏡裡。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宗揚.md" title="wikilink">宗　揚</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>馬叮噹大學時期的同學，被選中飾演<a href="../Page/羅密歐.md" title="wikilink">羅密歐這角色</a>。喜歡馬叮噹。經常對姜真祖（將臣）冷嘲熱諷，最後被將臣所殺，其靈魂被將臣抽出封入一面鏡子之中，變成怨靈。</p>
<p>後來校長、司徒奮仁、況復生及其一群小學同學更被其捉進鏡子世界裡，最後被小玲降伏，馬叮噹親手將其超渡。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇昶.md" title="wikilink">蘇昶</a></p></td>
<td><p>Frankie</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/樋口明日嘉.md" title="wikilink">樋口明日嘉</a><br />
（配音：<a href="../Page/王夢華.md" title="wikilink">王夢華</a>）</p></td>
<td><p>明　日</p></td>
<td><p>盤古族人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐二牛.md" title="wikilink">徐二牛</a></p></td>
<td><p>升降機叔叔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭恕峰.md" title="wikilink">鄭恕峰</a></p></td>
<td><p>劉　海</p></td>
<td><p>警察，況天佑與Sunny的上司，後為掩護天佑逃生而被司徒奮仁所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 古堡傾情

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝君豪.md" title="wikilink">謝君豪</a></p></td>
<td><p>萊　利 /<br />
<a href="../Page/秦始皇.md" title="wikilink">秦始皇</a></p></td>
<td><p>殭屍，在秦朝時患上重病，派出馬靈兒收服將臣，況中棠保護馬靈兒，被徐福(聲稱奉獻長生不老藥)變了殭屍後，誤聽了徐福的讒言，對有收服殭屍能力的馬靈兒感到害怕，於是下令況中棠殺死馬靈兒。後來知道自己是以血為生的怪物，於是放棄江山隱居，世世代代被馬家後人追殺，在馬丹娜的曾祖姑婆一代，曾經在英國發現秦始皇，結果最後被他逃脫。</p>
<p>在現代則為英國古堡裡的主人，詩雅的未婚夫。五十年前於古堡與詩雅舉行婚禮之際，突然遭到山賊的搶劫和屠殺，婚禮變成悲劇。受到鮮血的味道所誘而變得瘋狂，把古堡內所有的人都殺死，更把被山賊重創的詩雅變成殭屍。後來與詩雅冰釋前嫌，在古堡繼續完成五十年前未完成的婚禮。可惜婚禮完畢詩雅便死在馬小玲等人手上，使萊利狂性大發，更殺了國華的孫兒天佑，國華出現將萊利打至重傷，被馬小玲收伏。最後與詩雅一起化為精靈，在森林裡過著快樂的日子。</p>
<p>特殊能力是能化為無數蝙蝠。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></p></td>
<td><p>詩　雅</p></td>
<td><p>萊利的未婚妻。於五十年前的婚禮被萊利變成殭屍，從此憎恨著萊利，更不斷吸血殺人，目的是要把自己所犯下的罪加諸在萊利身上，使萊利在內疚中渡日。後來原諒了萊利，並為了替萊利贖罪，甘願死在馬小玲手下。最後與萊利一起化為精靈，在森林裡過著快樂的日子。特殊能力為巨大化。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李菲.md" title="wikilink">李　菲</a></p></td>
<td><p>珍　妮</p></td>
<td><p>女殭屍，萊利的僕人。為了替主人萊利奪回天使之淚而被馬小玲等人打至重傷，最後死在詩雅的懷中。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>孔　雀</p></td>
<td><p>於英國為了保護古堡的主人萊利與馬小玲等人發生爭執</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 新世紀的夢

| 演員                               | 角色  | 介紹                                       |
| -------------------------------- | --- | ---------------------------------------- |
| [黃美芬](../Page/黃美芬.md "wikilink") | 阮夢夢 | 開朗活潑有活力的女孩，與老人癡呆症的媽媽同住，被堂本靜害死。死後以鬼魂身份活動。 |
| [劉錫賢](../Page/劉錫賢.md "wikilink") | 倒楣鬼 | 殭屍I的大日如來，因逆天改命幫助況天佑而遭天譴打入輪迴。             |
| 張文慈                              | 金未來 | 參選佳麗，阮夢夢之好友。                             |

### 貞子的菠蘿油

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佐伯日菜子.md" title="wikilink">佐伯日菜子</a><br />
（配音：<a href="../Page/程文意.md" title="wikilink">程文意</a>）</p></td>
<td><p>藤原貞子</p></td>
<td><p>被上司強姦，在大受錯折之下被烏鴉教唆和誘騙，再被烏鴉把她的魂魄注入網路之中，開設網站，吸引男性，就是要讓男人上她的網，使其一日比一日神憎鬼厭，7天後就會被殺，以收集其怨氣，為烏鴉殺死3000人來完成血印大卍咒；</p>
<p>之後因愛上正中而恢復善良，最後由正中親手將其超渡。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林志豪.md" title="wikilink">林志豪</a>（原名：<a href="../Page/山本晃之.md" title="wikilink">山本晃之</a>）</p></td>
<td><p>游志傑（矮仔傑）</p></td>
<td><p>ITM電腦亞太區副總裁，馬小玲的舊同學，喜歡小玲。 尋找馬小玲協助於其公司捉鬼。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉良財.md" title="wikilink">葉良財</a></p></td>
<td><p>李維斯/<br />
烏　鴉</p></td>
<td><p>以烏鴉身份控制貞子以完成大血卍字咒。最後在追殺尼諾的行動時，被未來所殺。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜汶澤.md" title="wikilink">杜汶澤</a></p></td>
<td><p>金正中</p></td>
<td><p>被藤原貞子誘惑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>張文慈</p></td>
<td><p>金未來</p></td>
<td><p>於日本協助馬小玲聯絡孔雀。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>孔　雀</p></td>
<td><p>與況天佑馬小玲於日本消滅女鬼貞子</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 命運交響曲

| 演員                               | 角色   | 介紹                                                                                |
| -------------------------------- | ---- | --------------------------------------------------------------------------------- |
| [陳啟泰](../Page/陳啟泰.md "wikilink") | 司徒奮仁 | 因五色使者藍大力的教唆誤以為自己是救世者，於是不斷用自己的超能力替人治病。及後發現其超能力的來源為腦部的腫瘤所致，所謂替人治病的能力實則只是將症狀轉嫁至他人身上。 |
|                                  |      |                                                                                   |
|                                  |      |                                                                                   |

## 節目變遷

## 註釋

## 外部連結

  - [ATV：我和殭屍有個約會II](https://web.archive.org/web/20110517065559/http://www.hkatv.com/drama/vampire-2/)
  - [我和殭屍有個約會II
    歲月留聲](https://web.archive.org/web/20140618231054/http://www.hkatv.com/events/date_vampire/)
  - [緯來電視：我和殭屍有個約會II](http://drama.videoland.com.tw/channel/vampire2/default.htm)

[Category:2000年亞視電視劇集](../Category/2000年亞視電視劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購電視劇](../Category/緯來電視外購電視劇.md "wikilink")
[W我](../Category/中華民國大陸時期背景電視劇.md "wikilink")
[W我](../Category/抗日戰爭題材電視劇.md "wikilink")
[W我](../Category/殭屍題材電視劇.md "wikilink")